% YAAC Another Awesome CV LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/darwiin/yaac-another-awesome-cv
%
% Author:
% Christophe Roger
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%Section: Work Experience at the top
\sectionTitle{Experiencia}{\faSuitcase}
%\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\begin{experiences}
  \experience
    {Marzo 2017} {Sociedad de Automatización y Robótica (RAS) | IEE}{PUJ}{Bogotá, Colombia}
    {Diciembre 2019}    {
      \begin{itemize}
        \item Diseño, implementación y programación de Sumo-Robots. Ingeniería de la electrónica involucrada (\textbf{sensores, actuadores y microcontroladores}).
        \item Participación en el torneo Runibot 2018.
      \end{itemize}
    }
    {Robots, Sumo-Robot, Grupo de Estudiantes}  
  \emptySeparator
  \experience
    {Julio 2020}   {Práctica Social Universitaria} {PUJ}{Bogotá, Colombia}
    {Diciembre 2020}    {
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Responsabilidad social} como ingeniero para la sociedad.
        \item Desarrollo y entrega de tutoriales multimedia de programación a jóvenes desfavorecidos, impactando a \textbf{más de 50 estudiantes}.
        \item Utilización de Scratch para enseñar conceptos fundamentales de programación, fomentando la \textbf{alfabetización digital} en la comunidad.
      \end{itemize}
    }
    {Ingeniería para la Sociedad, Programación, Scratch}
  \emptySeparator
  \experience
    {Marzo 2020}   {Investigador} {ÓMICAS}{Bogotá, Colombia}
    {Mayo 2021}    {
      \begin{itemize}
        \item Investigación de prácticas agrícolas sostenibles mediante optimización a múltiples escalas, contribuyendo al avance del macroproyecto 4 de \href{https://www.omicas.co/investigadores/juan-felipe-jaramillo-hernandez}{\color{CadetBlue}{ÓMICAS}}.
        \item Creación de un nuevo conjunto de datos de campos de luz de plantas, pionero en la investigación en \textbf{imágenes agrícolas} de campos de luz.
        \item Desarrollo y evaluación de un modelo de superresolución espacial, mejorando la calidad de imagen para la \textbf{agricultura de precisión}.
      \end{itemize}
    }
    {Investigación, Agricultura de Precisión, Campos de Luz, Superresolución, Aprendizaje Profundo, Visión por Computadora}
  \emptySeparator
  \experience
    {Julio 2021} {Intern - Technology Consulting, Digital \& Emerging Technologies}{Ernst \& Young}{Bogotá, Colombia}
    {Diciembre 2021}    {
      \begin{itemize}
        \item Automatización de procesos internos del cliente, optimizando operaciones y reduciendo el \textbf{esfuerzo manual} en un 30\% utilizando \textbf{RPA}.
        \item Diseño e implementación de APIs para una solución de trazabilidad basada en blockchain, mejorando la \textbf{integridad} y \textbf{transparencia} de datos.
        \item Conceptualización de una plataforma multimodal utilizando visión por computadora y aprendizaje automático, optimizando la \textbf{logística} y la \textbf{distribución de stock} para tiendas físicas.
      \end{itemize}
    }
    {Consultoría, Tecnologías Emergentes, Blockchain}
  \emptySeparator
  \experience
    {Septiembre 2024} {Desarrollador en Inteligencia Artificial}{Arisnova}{Valencia, España}
    {Actualidad}    {
      \begin{itemize}
        \item Diseño e implementación de algoritmos de \textbf{visión artificial} de última generación, integración y validación del sistema en entorno industrial (TRL 4-7), y desarrollo de métodos para la creación de datasets y aseguramiento de la precisión (>90\%) en detección de defectos.
        \item Desarrollo y aplicación de algoritmos de inteligencia artificial (ej. optimización, aprendizaje automático) para la \textbf{gestión automática} de recursos, buscando optimizar la eficiencia y reducir costos en la planificación logística de eventos.
        \item Prospección, investigación y evaluación de técnicas avanzadas de inteligencia artificial para identificar y proponer nuevas oportunidades de innovación y desarrollo tecnológico, fortaleciendo las capacidades de \textbf{I+D+i} de la compañía.
      \end{itemize}
    }
    {Desarrollador, Inteligencia Artificial, Visión por Computadora, Ingeniería}
\end{experiences}

